[Indie Game Dev] LD Jam 42

有冇人有玩緊LD JAM
不妨大家交流下

依個係一個外國indie game界入面幾出名既一個game jam
係有限時間內完成一個遊戲，再交比其他參加者一齊試玩同比分
通常每4個月就會搞一次，每年通常搞3次

Ludum Dare 42
Theme: Running out of space
Saturday August 11th to Tuesday August 14th, 2018
Starts at 6:00 AM CST *

Ludum Dare is an event where you create a game from scratch in a weekend based on a theme.

Themes are suggested and chosen by the community. Theme Suggestions are accepted starting 5 weeks before the event. Theme Voting kicks off 2 weeks before the event.

The theme is revealed at the start of the event.

Ludum Dare games are submitted to 1 of 2 categories: the Jam or the Compo.

The Jam

The Jam is the Ludum Dare event for everyone. Teams, individuals, anyone that wants to come out and make something.

Work alone or in a team.
Create a game in 72 hours.

You’re free to use any tools or libraries to create your game. You’re free to start with any base-code you may have.

You’re free to use 3rd party Artwork/Music/Audio assets, or assets you previously created, but we ask that you OPT-OUT of the respected voting categories (Graphics, Audio). You can opt-out of a voting category when you submit your game.

We strongly recommend you only use assets that you have the legal right to use (Public Domain, things you licensed/created, etc). If you don’t have the right to use something, it is your responsibility.

Non-Video Game Entries

Board and Card game entries are allowed, but understand that they’re difficult to play (you often need a 2nd player). Games that are hard to play have a hard time getting ratings.

The ideal Ludum Dare game can be played right in the browser, in a few minutes, alone.

Coming Soon: We will soon allow non-game Craft entries. If you can’t make video games (or don’t want to), you’ll soon be able to submit other things. Comics, stuffed toys, short music albums, posters/wallpapers, cakes, short films, etc; Any creative project, inspired by Ludum Dare and the Theme. We’re not ready to open submissions to Craft entries, but stay tuned!

The Compo

The Compo is Classic Ludum Dare. Another way to think of it is as Ludum Dare “Hard Mode”. Compo games are created entirely from scratch by one person, in just 48 hours. This is the ultimate test of your game creation skills.

You must work alone (solo).
Your game, all your content (i.e. Art, Music, Sound, etc) must be created in 48 hours.
Source code must be included.

You’re free to use any tools or libraries to create your game. You’re free to start with any base-code you may have. At the end, you will be required to share your source code.

TIP: Compo games are typically reviewed harsher than Jam games. If your game closely resembles a sample game that comes with a development tool, it probably wont get a good score. Be sure to fully customize, and make the game your own.
Source Code Explained

Sharing source is one of the ways we give back to the community. We’ve heard many stories of people getting in to game development thanks to the availability of Ludum Dare game source code. It used to be about fairness, but today we do it for them.

Source code is the stuff that makes your game a game. If you’re using a development tool without “code” (i.e. GameMaker), then as we see it, your “source code” is your project file.

Everything required to make the source work should be available publicly. If 3rd party libraries and tools are required, free or paid, that’s fine. If you’re using an internal library, to participate in the Compo, you will be required to share it.

If you are unable to share your code, we suggest you participate in the Jam instead.
Special Exemptions for the Compo

tldr